{
    "question": "Berikut ini adalah hal hal yang tercakup dalam proposal kecuali\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:unsur unsur pembuatan proposal,kecuali bahasa (E).berikut ini yg tidak perlu dicantumkan dalam proposal penyelenggaraan lomba peringatan sumpah pemuda .....</p><p></p><p>Penjelasan: maaf kalau salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-membentuk-informasi-yang-baik-868",
            "question": "Bagaimana membentuk informasi yang baik....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mencatat informasi yg baik</p><p>memahami infomasi dengan baik</p><p>membentuk kerangka yg baik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>caranya adalah dengan pertama kitaharus memahami betul betul informasi tersebut agar kita tidak salah dalam menyampaikannya             </p><p></p><p></p><p>                   SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-kegunaan-dari-perancangan-740",
            "question": "Sebutkan 5 kegunaan dari perancangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Terdapat lima syarat perancangan benda kerajinan yang antara lain adalah KEGUNAAN, KENYAMANAN, KELUWESAN, KEAMANAN dan KEINDAHAN. Adapun penjelasan masing-masing syarat perancangan ini ada pada bagian berikut.</p><p>Pembahasan</p><p>Kegunaan atau UTILITY adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkhendaki benda yang dihasilkan memiliki fungsi praktid atau nilai guna dalam kehidupan manusia sehari-hari.</p><p>Kenyamanan auatu COMFORTABLE adalah syarat perancangan benda kerajinan yang menghendaki adanya kenyamanan bagi mereka yang menggunakan benda kerajinan tersebut.</p><p>Keluwesan atau FLEXIBILITY adalah syarat perancangan yang mengkhendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan memiliki keserasian bentuk dan fungsi sehingga luwes dalam penggunaannya.</p><p>Keamanan atau SAFETY adalah syarat perancangan yang mengkehendaki agar benda kerajinan yang dihasilkan aman untuk digunakan dalam kehidupan sehari-hari.</p><p>Keindahan atau AESTHETIC adalah syarat perancangan benda kerajinan yang mengkehendaki adanya nilai estetika atau keindahan pada benda kerajinan yang dihasilkan.</p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut:</p><p>Materi tentang pengertian syarat utility brainly.co.id/tugas/771536</p><p>Materi tentang syarat perancangan benda kerajinan https://brainly.co.id/tugas/12336071</p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><p>Detil Jawaban</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : -</p><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: SMP</p><p>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Prakarya &amp; Kewirausahaan</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kerajinan</p><p>Kata Kunci : Syarat, Perancangan, Keamanan, Kegunaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gerak-pergelangan-tangan-yang-diputar-putarpinggul-digoyang-945",
            "question": "2. Gerak pergelangan tangan yang diputar-putar,pinggul digoyang, kepala dan dagu digerakan kekanan dank e kiri dan sebagainya adalah contoh dari gerak......    a. Murni\r\nb Maknawi\r\nc. Feminim\r\nd. Maskulin\r\ne Kreas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Murni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-faktor-faktor-yang-harus-dipenuhi-untuk-mengha-181",
            "question": "Berikut ini adalah faktor-faktor yang harus dipenuhi untuk menghasilkan keahlian yang baik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>berusah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>berusaha</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakaian-daerahrumah-adatserta-peralatan-tradisional-merupakan-450",
            "question": "pakaian daerah,rumah adat,serta peralatan tradisional merupakan....a.objek budaya b.budaya nonbenda c.kesenian d.peninggalan e.hiasan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.objek budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pakaian daerah,rumah adat,serta peralatan tradisional merupakan objek budaya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bulatan-yang-di-hitamkan-dan-di-beri-liang-namanya-not-863",
            "question": "Sebuah bulatan yang di hitamkan dan di beri liang namanya not",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>not seperdelapan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-apa-yang-disebut-dengan-tempo-a-bagaimana-kecepatan-birama-l-958",
            "question": "7. Apa yang disebut dengan tempo.    a. Bagaimana kecepatan birama lagu dibawakan. Menurut Miller dalarn (Bramantyo, hlm. 74) ialah\r\nistilah bahasa Itali yang artinya waktu, di dalam seni musik menunjukkan kecepatan\r\nb. Kuat atau lemahnya penyajian bunyi (Soeharto, 1992, hlm. 30). Merupakan kekuatan bunyi yang\r\nmemainkan peranan besar dalam menciptakan ketegangan atau tensi musik\r\nc. Kualitas atau warna bunyi atau mudahnya ciri khas bunyi yang terdengar bermacam-macam, yang\r\nberbeda dapat dihasilkan oleh cara memproduksi nada atau bahan sumber bunyi yang berbeda\r\nbeda pula (Jamalus, 1998, hlm. 40).\r\nd. Merupakan ketukan atau ayunan berulang-ulang yang datang secara teratur dalam waktu yang\r\nsama\r\ne. ketukan yang teratur\r\n8. Apa yang disebut dengan Dinamika\r\na. Bagaimana kecepatan birama lagu dibawakan. Menurut Miller dalam (Bramantyo, him 24) ialah\r\nistilah bahasa Itali yang artinya waktu, di dalam seni musik menunjukkan kecepatan\r\nb. Kuat atau lemahnya penyajian bunyi (Soeharto, 1992, him. 30). Merupakan kekuatan bunyi yang\r\nmemainkan peranan besar dalam menciptakan ketegangan atau tensi musik\r\nc. Kualitas atau warna bunyi atau mudahnya ciri khas bunyi yang terdengar bermacam-macam, yang\r\nberbeda dapat dihasilkan oleh cara memproduksi nada atau bahan sumber bunyi yang berbeda-\r\nbeda pula (Jamalus, 1998, hlm. 40).\r\nd. Merupakan ketukan atau ayunan berulang-ulang yang datang secara teratur dalam waktu yang\r\nsama\r\nketukan yang teratur.\r\n9. Apa yang disebut dengan Timbre\r\na. Bagaimana kecepatan birama lagu dibawakan. Menurut Miller dalam (Bramantyo, hlm. 24) ialah\r\nistilah bahasa Itali yang artinya waktu, di dalam seni musik menunjukkan kecepatan\r\nb. Kuat atau lemahnya penyajian bunyi (Soeharto, 1992, hlm. 30). Merupakan kekuatan bunyi yang\r\nmemainkan peranan besar dalam menciptakan ketegangan atau tensi musik,\r\nc. Kualitas atau warna bunyi atau mudahnya ciri khas bunyi yang terdengar bermacam-macam, yang\r\nberbeda dapat dihasilkan oleh cara memproduksi nada atau bahan sumber bunyi yang berbeda-\r\nbeda pula (Jamalus, 1998, hlm. 40).\r\nd. Merupakan ketukan atau ayunan berulang-ulang\r\ne. ketukan yang teratur\r\ne. lemah lembut\r\n10. Macam-macam tempo, kecuali...\r\na Presto: sangat cepat\r\nb. Allegro: cepat\r\nc. Moderato: sedang\r\nd. Tio : lembut\r\n11. Perhatikan pernyataan-pernyataan berikut ini!\r\n1. Mengandung suatu makna.\r\n2. Menggambarkan suasana suatu daerah.\r\n3. Berisi pesan pesan untuk masyarakat daerah setempat.\r\n4. Lirik lagunya menggunakan bahasa daerah setempat.\r\n5. Irama dan melodi nya bersifat sederhana tidak diketahui pengarangnya.\r\n6. Lebih melibatkan alat musik daerah\r\nMerupakan bagian dari budaya masyarakat.\r\nPada pernyataan diatas yang termasuk ciri ciri musik adalah...\r\na. 1,2,3,4,5 &amp; 6\r\nd. Semua pernyataan benar\r\nb. 1, 2, 3, 4, 5 &amp; 7\r\n\u0435. . semua pernyataan salah\r\nc. 2, 3, 4, 5&amp;6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. kayaknya maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tempo adalah ukuran kecepatan dalam birama lagu,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-lahkah-membuat-tabulampot-516",
            "question": "Tuliskan langkah - lahkah membuat tabulampot\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Siapkan bahan-bahan media tanam, kemudian ayak dan buang kerikil-kerikil yang ada didalamnya. ...</p><p></p><p>2. Siapkan pot dengan ukuran yang disesuaikan dengan ukuran tanaman. ...</p><p></p><p>3. Letakkan pecahan genteng pada dasar pot, satu lapis saja.</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah yaa</p><p>moga bermanfaat :)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-dlmkreasi-tari-daerah-160",
            "question": "Pola lantai dlmkreasi tari daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>horizontal</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-pertama-kali-wayang-kulit-diciptakan-981",
            "question": "Kapan pertama kali wayang kulit diciptakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adapun wayang kulit tertua yang pernah ditemukan diperkirakan berasal dari abad ke 2 Masehi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}